被外媒說買不起iPhone8 中國網民嗆：我們有華為

蘋果最新一代智慧型手機「iPhone 8」發表在即，卻被外媒《路透社》唱衰，直言「1000美元的售價太貴了，中國人買不起」。示意照。翻攝網路

蘋果最新一代智慧型手機「iPhone 8」發表在即，卻被外媒《路透社》唱衰，直言「1000美元的售價太貴了，中國人買不起」，恐怕無助提振iPhone在亞洲市場日益疲軟的市佔率，沒想到消息傳回中國國內，意外引發中國網民群情激憤、一陣撻伐，「為什麼不買？因為我們有華為了啊！」

根據《路透社》的報導指出，對於蘋果來說，這一代iPhone能否在中國成功是至關重要的，尤其在經歷了一段低潮期之後，曾經被大家「覬覦」的iPhone地位已經不復存在，目前蘋果手機在中國市場僅僅排名第5，還落後於中國的國產品牌華為、Oppo、Vivo和小米。

儘管新一代iPhone新增了無線充電、先進觸碰螢幕和臉部識別技術，但還是沒能複制之前iPhone推出時中國網絡上熱議的盛大景象，《路透社》認為，關鍵就在定價，「面對價格將高達1000美元甚至更貴的iPhone 8，約等同於中國人均月工資的2倍，中國消費者很可能會望之卻步。」

結果這篇報導被中國媒體以「路透社唱衰iPhone8：太貴了 中國人買不起」為題大肆報導，許多中國網民看到新聞都十分氣憤，「激將法，不上當」、「不是我們買不起蘋果，而是蘋果已經配不上我」、「信不信我們中國人給路透社買下來！」（即時新聞中心／綜合報導）

molamola 連強國人都唔買 apple已死

哎喲 成地玻璃囉

最好唔好買

買咗死全族

iPhone 8，約等同於中國人均月工資的2倍

華為算中國牌子中最好嗰個

咪姐係買唔起

唔洗激將法啦

買唔起買得起同你地有華為有乜關係

屌！連「中國大陸人」都看不上蘋果啦！
點撚樣好呀！
你叫，連全心全意奶支共屎眼的基佬克點撚樣好呀！

引號啲字其實就係個編輯自己既想法, 再扮引用網民意見打返出黎

乜撚野oppa

咁即係買不起iPhone8囉

目前蘋果手機在中國市場僅僅排名第5，還落後於中國的國產品牌華為、Oppo、Vivo和小米

笑死左

對！愛國用國貨！不做漢奸！支持！

唔好衝出嚟

因為好多買唔起

他妈的洋鬼子真落后！你们的付款方式没有肾脏选项吗

我買唔起
咁又點

Tim: 咁撚大獲

口裡說不

買左即場燒左佢先叫有種的支蛆

買起路透社但又買唔起IPHONE

咁撚慘

要出到激將法呃支那人買iphone

仲有腎拎去賣咩